雙非生被派東涌 家長憂太遠落淚 乾脆返深圳升學

排頭位的李太太今早6時多出門乘首班車來港等候，直言昨晚無法睡好。她稱每月花費約1萬元人民幣栽培子女參加各種興趣班，惟派位成績未如人意，將到處叩門。被問到最壞打算會否選擇回內地升讀小學，李太太表示會先叩門，暫未有回深圳升學的打算。

楊小姐與劉小姐的子女讀同一家幼稚園，兩人子女皆被派到東涌。劉直言「好難過」，不知道小孩若到東涌上課需時多久。楊小姐亦表示不知道怎麼辦，因本以為必定能派到好學校，沒有準備任何叩門資料。

有雙非家長為不能派到北區而擔憂，但卻也有家長感到「心裏更踏實」。家長楊小姐來自深圳，其子女被派到東涌，但因已報讀深圳的公立學校，所以放棄來港就讀，一心回內地讀書，「我丈夫本來就不喜歡（孩子到香港讀書）」。楊小姐稱她個人希望孩子來港，曾與丈夫多次起爭執，「現在什麼問題都解決了」。

焦小姐亦有為其兒子於深圳報讀公立學校，但認為香港教育更好，故會先叩門，最後才考慮回內地就讀。
鳳溪第一小學校長朱偉林表示，今年5月起雙非兒童首次可報讀深圳的公立小學，暫時未知人數是多是少。不過，他認為本港學校於內地家長眼中較多元化、國際化，故大部分都會先在香港叩門再考慮於深圳就讀。

抵啦

死返去支那

好耶又少幾個支那人

咪天真，大咗返嚟香港工作，仲衰

支持

好行唔送

點解明知唔會去讀 , 但就會填東涌啲學校 ? 搏乜 ?

所以就幫佢教仔 ？

放低張身份證先好走呀

一早要咁啦 原區優先
深圳果d派到佢去大嶼山 東浦 柴灣 等佢地自行收皮仲好啦

無幾耐之後條港豬澳大橋通車
東涌對佢地來講可能唔算遠，派俾佢地算執到寶
派佢地去長洲、南丫島仲好，

一定要有機制，俾佢地唔可以繼續做香港人
如果要係香港讀書，就一定要係香港住

佢老公先係真正疼錫個細路

走啦仆街

雙非應該派哂去柴灣以展現佢地爭取在港教育嘅決心

我真係唔明
你黎得香港就係覺得香港人文水平好過大陸你先黎

派返北區比你 你個仔又群返班大陸仔
咁有乜野意思

唔好破壞香港啲淨土唔該

抵撚死 屌哂班支那人

身份證已袋，理撚得佢

支那人

根本一開初就唔應該俾俾呢啲撚人入藉

90比0
召喚小鳳姐

建議政府於梅窩 南丫島 長洲翻新廢棄學校設立特區予雙非兒童就讀中小學

返支那讀啦

唔好俾佢哋過夜，一放學就要返原居地

行行下條橋倒塌

說好的 支那強大呢？

翻去讀啦你老母

抵撚死

東涌幾好
到時成條橋都係雙非
一塌就消滅到一班

走啦屌你老母

好行夾唔送 唔好落返嚟

楊小姐亦表示不知道怎麼辦，因本以為必定能派到好學校

家陣老奉你話去邊間就邊間呀 柒撚蒙蒙死翻上去深圳啦

好波

係都大澳 長洲啦

躝屍趷路喇屌你老母大陸屄

0負評

年年話唔㴝，年年死落㴝

仲講港豬澳
等睇啲蝗童返返下學斷橋陷家剷
諗起都開心

支持派所有支那幼體去長洲

吳得惦良心發現

死返大陸啦屌你老母